外電：5間中國大行因應香港自治法制定應變方案 預計最壞情況是禁美元結算

外電指中國五大國有銀行因應香港自治法制定應變方案
發佈時間 2020-07-09 19:30

外電引述消息指，中國工商銀行、中國銀行、農業銀行及建設銀行等5大國有銀行，因應美國參眾兩院通過香港自治法，提出要制裁破壞香港自治的中國官員及同他們有業務往來的銀行，擔心成為美國制裁目標，制定應變措施；消息人士說，最壞的情況是中國銀行及工商銀行，可能被禁止以美元進行結算，較溫和的情境，是農業銀行要應對有客戶被美國列入黑名單，可能突然被切斷流動性。

美國總統特朗普至今仍未將“香港自治法案”簽署成為法律，中方消息人士說，期望最好的情況，但亦要為最壞作好準備。

原文網址：

咁即係點應變

回血劍

中方消息人士說，期望最好的情況

信唔過習主席戰狼外交？

應變咪話我而家唔撚用美元，唔係你禁我呀

但其他銀行都唔可以同佢做生意

走資掛

其下美金戶口係咪即時強制結匯

用人民幣囉，係咪呀哈姆太朗？

操你媽逼以後用人民幣結算有咩問題中国強大了唔用美金

留名波叔又喊住鳩噏

係我唔同你地玩呀唔係你唔侵我玩屌你

咪臭係，人仔香過美元

今次玩__ __

所有外資套現走資大逃亡

真 唱人仔保平安了有戰狼唔怕 信政府唔怕